[{"id": "1", "nom": "Professeur Apt", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Apt", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "2", "nom": "Louise-Honor\u00e9e-Fran\u00e7oise d'Aubonne", "f_m": "f", "prenom": "Louise-Honor\u00e9e-Fran\u00e7oise", "nom_1": "Aubonne", "nom_2": "d'Aulbonne", "nom_3": "Aulbonne", "nom_4": "d'Aubonne", "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Louise-Honor\u00e9e-Fran\u00e7oise de Saussure \u00e9tait le veuve d'Etienne d'Aubonne qu'elle avait \u00e9pous\u00e9 en 1754 et qui \u00e9tait mort en 1759. Elle se remarrie en 1767 avec Jonathan de Polier Saint-Germain, seigneur de Corcelles-le-Jorat, assesseur baillival de Lausanne"}, {"id": "3", "nom": "Paul d'Aubonne", "f_m": "m", "prenom": "Paul", "nom_1": "Aubonne", "nom_2": "d'Aulbonne", "nom_3": "Aulbonne", "nom_4": "d'Aubonne", "profession": "boursier (?), officier", "rang social": "colonel", "residence": NaN, "remarques": "cadet dans le r\u00e9giment de Villars-Chandieu, colonel en 1760, mar\u00e9chal de camp en 1770"}, {"id": "4", "nom": "B\u00e9at-Sigmund Augsburger", "f_m": "m", "prenom": "B\u00e9at-Sigmund", "nom_1": "Augsburger", "nom_2": "Augsbourgher", "nom_3": "Ougspurger", "nom_4": "Tr\u00e9sorier", "profession": "tr\u00e9sorier romand", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "5", "nom": "M. Beausobre", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Beausobre", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": "bourgeoisie de Morges", "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "6", "nom": "Peter Beckford", "f_m": "m", "prenom": "Peter", "nom_1": "Beckford", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "auteur", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "7", "nom": "Mme. Bergier", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Bergier", "nom_2": "Berger", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de S\u00e9bastien Bergier"}, {"id": "8", "nom": "S\u00e9bastien Bergier", "f_m": "m", "prenom": "S\u00e9bastien", "nom_1": "Bergier", "nom_2": "Berger", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "major des baillages de Moudon et d'Avenches", "rang social": "propri\u00e9taire de Rov\u00e9r\u00e9az", "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "9", "nom": "Joseph-Samuel Bergier", "f_m": "m", "prenom": "Joseph-Samuel", "nom_1": "Bergier", "nom_2": "Berger", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "capitaine", "rang social": "seigneur de Forel", "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "10", "nom": "la Baillive Berset", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Berset", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "baillive d'Avenches", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de colonel Imbert-Louis Berset, bailli d'Avenches, ancien officier au service de Hollande"}, {"id": "11", "nom": "Jean-Antoine Besson", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Antoine", "nom_1": "Besson", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Archidiacre ou 3\u00e8me pasteur de Lausanne, professeur au S\u00e9minaire fran\u00e7ais", "rang social": "ministre", "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean-Antoine Besson"}, {"id": "12", "nom": "Mme. Besson", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Besson", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "13", "nom": "M. Billon", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Billon", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier pi\u00e9montois", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "14", "nom": "Mme. Blackaer", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Blackaer", "nom_2": "Blaqui\u00e8re", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille de l'historien Rapin-Thoyras,\u00e9pouse en secondes noces de Elie Blaqui\u00e8re"}, {"id": "15", "nom": "Elisabeth de Bon", "f_m": "f", "prenom": "Elisabeth", "nom_1": "Bon", "nom_2": "de Bon", "nom_3": "Bons", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Fran\u00e7ois-Louis de Bon, n\u00e9e Elisabeth Loubier"}, {"id": "16", "nom": "Mlle. Bouillier", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Bouillier", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille d'un r\u00e9fugi\u00e9"}, {"id": "17", "nom": "M. Bouquet", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Bouquet", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "18", "nom": "Mlles. Bourgeois", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Bourgeois", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "2 filles de Monsieur Bourgeois"}, {"id": "19", "nom": "Mme. Bourgeois", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Bourgeois", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "20", "nom": "Jacques-Justin Bourgeois", "f_m": "m", "prenom": "Jacques-Justin", "nom_1": "Bourgeois", "nom_2": "le Banderet Bourgeois", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "banneret", "rang social": "administration de la ville", "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "21", "nom": "Pierre Bournet", "f_m": "m", "prenom": "Pierre", "nom_1": "Bournet", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Pasteur de la paroisse des Croisettes, puis de Lutry", "rang social": "ministre", "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "22", "nom": "Johannes B\u00fcrkli", "f_m": "m", "prenom": "Johannes", "nom_1": "B\u00fcrkli", "nom_2": "Burchli", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "philantrope et po\u00e8te", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Juge \u00e0 Zurich, puis bailli de R\u00fcmlang et d'Erlenbach"}, {"id": "23", "nom": "M. Byng", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Byng", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "24", "nom": "Jean-Sabine de Cerjat", "f_m": "f", "prenom": "Jean-Sabine", "nom_1": "Cerjat", "nom_2": "de Cerjat", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "animatrice de la soci\u00e9t\u00e9 de la rue de Bourg", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "25", "nom": "M. Chaloner", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Chaloner", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "26", "nom": "George Clarke", "f_m": "m", "prenom": "George", "nom_1": "Clarke", "nom_2": "Clark", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "capitaine de vaisseau", "rang social": "gentilhomme anglois", "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "27", "nom": "Godfrey Bagnal Clarke", "f_m": "m", "prenom": "Godfrey Bagnall", "nom_1": "Clarke", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "28", "nom": "Mme. Clarke", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Clarke", "nom_2": "Clark", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "29", "nom": "Mlle. Clarke", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Clarke", "nom_2": "Clark", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "fille du capitaine de vaisseau", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "30", "nom": "Jacques-Abram-Elie-Daniel Clavel de Brenles", "f_m": "m", "prenom": "Jacques-Abram-Elie-Daniel", "nom_1": "Clavel de Brenles", "nom_2": "Brenles", "nom_3": "de Brenles", "nom_4": NaN, "profession": "lieutenant baillival et professeur de droit \u00e0 l'Acad\u00e9mie", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "31", "nom": "Mme. Clavel de Brenles", "f_m": "f", "prenom": "Etiennette", "nom_1": "Clavel de Brenles", "nom_2": "Brenles", "nom_3": "de Brenles", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jacques-Abram-Elie-Daniel Clavel de Brenles"}, {"id": "32", "nom": "Anne-Pauline Clavel de Marsens", "f_m": "f", "prenom": "Anne-Pauline", "nom_1": "Clavel de Marsens", "nom_2": "de Marsan", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de C\u00e9sar-Sigismond-Fran\u00e7ois de Marsans"}, {"id": "33", "nom": "Juste Constant", "f_m": "m", "prenom": "Juste", "nom_1": "Constant", "nom_2": "Contant de Rebecque", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "colonel au service de Hollande", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "p\u00e8re de Benjamin Constant"}, {"id": "34", "nom": "David Constant d'Hermenches", "f_m": "m", "prenom": "David", "nom_1": "Constant d'Hermenches", "nom_2": "d'Hermenches", "nom_3": "d'Hermanches", "nom_4": NaN, "profession": "tr\u00e9sorier, grand ministre ?? , officier au service de Hollande, puis de France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "35", "nom": "Louise Constant d'Hermenches", "f_m": "f", "prenom": "Louise ", "nom_1": "Constant d'Hermenches", "nom_2": "d'Hermenches", "nom_3": "d'Hermanches", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de David Constant d'Hermenches, n\u00e9e Louise de Seigneux"}, {"id": "36", "nom": "Abraham de Crousaz", "f_m": "m", "prenom": "Abraham", "nom_1": "Crousaz", "nom_2": "de Crousaz", "nom_3": "le Ch\u00e2telain Crousaz", "nom_4": NaN, "profession": "pr\u00e9sident de la cour de justice de Pully", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "37", "nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric de Crousaz", "f_m": "m", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "nom_1": "Crousaz", "nom_2": "de Crousaz", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "capitaine en France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "38", "nom": "Jean-Louis Crousaz", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Louis", "nom_1": "Crousaz", "nom_2": "le Gros Sautier de Crousaz", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "contr\u00f4leur des finances de la ville", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "39", "nom": "Catherine Crousaz", "f_m": "f", "prenom": "Catherine", "nom_1": "Crousaz", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille du g\u00e9n\u00e9ral Pierre-Fran\u00e7ois Crousaz de Corsier et soeur de Jean-Louis Crousaz"}, {"id": "40", "nom": "Jeanne Crousaz", "f_m": "f", "prenom": "Jeanne", "nom_1": "Crousaz", "nom_2": "la juge de Crousaz", "nom_3": "la juge de Prelaz", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "n\u00e9e Jeanne d'Albenas, veuve du juge Jean-Fran\u00e7ois-Louis de Crousaz, propri\u00e9taire du domaine de Pr\u00e9laz, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1744"}, {"id": "41", "nom": "Jean-Louis Crousaz de Corsier", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Louis", "nom_1": "Crousaz de Corsier", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de Hollande", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fr\u00e8re  de Catherine Crousaz"}, {"id": "42", "nom": "Mlles. Crousaz de Corsier", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Crousaz de Corsier", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Filles d'Albert-No\u00e9 Crousaz, seigneur de Corsier : Pauline (1745), Jeanne-Marie, Ang\u00e9lique"}, {"id": "43", "nom": "Pierre-Louis-Etienne Crousaz de Corsier", "f_m": "m", "prenom": "Pierre-Louis-Etienne", "nom_1": "Crousaz de Corsier", "nom_2": "de Corsier", "nom_3": "Corsier", "nom_4": NaN, "profession": "seigneur de Crousaz", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fils d'Albert-No\u00e9 Crousaz et fr\u00e8re de Pauline, Jeanne-Marie et Ang\u00e9lique. A \u00e9pous\u00e9 en 1774 Philippine-Ang\u00e9lique de Gentils de Langallerie"}, {"id": "44", "nom": "Henri Crousaz de M\u00e9zery", "f_m": "m", "prenom": "Henri", "nom_1": "Crousaz de M\u00e9zery", "nom_2": "Mesery", "nom_3": "de Mesery", "nom_4": NaN, "profession": "seigneur de M\u00e9zery, directeur du man\u00e8ge", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "45", "nom": "Suzanne Crousaz de M\u00e9zery", "f_m": "f", "prenom": "Suzanne", "nom_1": "Crousaz de M\u00e9zery", "nom_2": "de Mesery", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Henriz Crousaz de M\u00e9zery, n\u00e9e Suzanne Bergier"}, {"id": "46", "nom": "Rodolphe Crousaz de M\u00e9zery", "f_m": "m", "prenom": "Rodolphe", "nom_1": "Crousaz de M\u00e9zery", "nom_2": "M. le controlleur de Mesery", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "contr\u00f4leur g\u00e9n\u00e9ral de la ville de Lausanne, maisonneur, architecte", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fils ain\u00e9 de Benjamin Crousaz, seigneur de M\u00e9zery"}, {"id": "47", "nom": "Jean-Jacob Curchod", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Jacob", "nom_1": "Curchod", "nom_2": "Capitaine Curchod", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de la Sardaigne", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "originiaire d'Echallens, bourgeois de Lausanne d\u00e8s 1760, a acquis le ch\u00e2teau de Crisser des de Martines"}, {"id": "48", "nom": "Suzanne Curchod", "f_m": "f", "prenom": "Suzanne", "nom_1": "Curchod", "nom_2": "C.", "nom_3": "la C.", "nom_4": "la Belle, l'Etrang\u00e8re, la Grande", "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "Crassier", "remarques": "\u00e9pouse en 1764 Jacques Necker, m\u00e8re de Mme de Sta\u00ebl"}, {"id": "49", "nom": "Anne-Catherine Curchod", "f_m": "f", "prenom": "Anne-Catherine", "nom_1": "Curchod", "nom_2": "la Capitaine Curchod", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean-Jacob Curchod, n\u00e9e Anne-Catherine de Beausobre"}, {"id": "50", "nom": "Baron d'Aire", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "d'Aire", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": "baron", "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "51", "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Dapples", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "nom_1": "Dapples", "nom_2": "d'Aplles", "nom_3": "d'Apples", "nom_4": NaN, "profession": "professeur de grec et de morale \u00e0 l'Acad\u00e9mie", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "a \u00e9pous\u00e9 Jeanne-Elisabeth Charri\u00e8re de Penthaz"}, {"id": "52", "nom": "Jeanne-Elisabeth Dapples", "f_m": "f", "prenom": "Jeanne-Elisabeth", "nom_1": "Dapples", "nom_2": "d'Aplles", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "53", "nom": "Marie Dapples", "f_m": "f", "prenom": "Marie", "nom_1": "Dapples", "nom_2": "la Docteuse d'Apples", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "n\u00e9e Marie Lemaire, \u00e9pouse de Jean-Jacob Dapples, m\u00e9decin"}, {"id": "54", "nom": "Mme. d'Avenches", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "d'Avenches", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "baillive", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "55", "nom": "Charles-Esa\u00efe de Chandieu", "f_m": "m", "prenom": "Charles-Esa\u00efe", "nom_1": "de Chandieu ", "nom_2": "de Chabot", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de la France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "cousin \u00e9loign\u00e9 desChandieu de l'Isle, seigneur de la Chaux et d'Ittens"}, {"id": "56", "nom": "Benjamin de Chandieu Villars", "f_m": "m", "prenom": "Benjmain", "nom_1": "de Chandieu Villars", "nom_2": "de Chandieu-Villars", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "offiicier au service de la France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "2\u00e8me fils de Charles de Chandieu, seigneur de l'Isle, \u00e9tait, comme son p\u00e8re et son fr\u00e8re ain\u00e9, officier au service de la France"}, {"id": "57", "nom": "Catherine de Chandieu Villars", "f_m": "f", "prenom": "Catherine", "nom_1": "de Chandieu Villars", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Fille de Benjamin de Chandieu-Villars, \u00e9pousa en 1766 Salomon de Charri\u00e8re de S\u00e9very."}, {"id": "58", "nom": "Marie de Chandieu Villars", "f_m": "f", "prenom": "Marie", "nom_1": "de Chandieu Villars", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Benjamin de Chandieu-Villars,n\u00e9e Marie de Montrond"}, {"id": "59", "nom": "de Jouxtens", "f_m": NaN, "prenom": NaN, "nom_1": "de Jouxtens", "nom_2": "de Joutens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "60", "nom": "Chevalier de la Chebaudie", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "de la Chebaudie", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "61", "nom": "Prince Charles-Joseph de Ligne", "f_m": "m", "prenom": "Charles-Joseph", "nom_1": "de Ligne", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "62", "nom": "Etranger de Vevay", "f_m": NaN, "prenom": NaN, "nom_1": "de Vevay", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "63", "nom": "Rudolf-Anton Diesbach", "f_m": "m", "prenom": "Rudolf-Anton", "nom_1": "Diesbach", "nom_2": "de Diesbach", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de la France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "officier au service de la France, puis titulaire du r\u00e9giment de Diesbach, colonel en 1768, mar\u00e9chal de camp en 1784"}, {"id": "64", "nom": "Mmes du Bourg", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "du Bourg", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "65", "nom": "Gabriel Dufour", "f_m": "m", "prenom": "Gabriel", "nom_1": "Dufour", "nom_2": "le ministre du Four", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "ministre, sous-diacre \u00e0 Lausanne", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "66", "nom": "Dupleix", "f_m": NaN, "prenom": NaN, "nom_1": "Dupleix", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "67", "nom": "M. Ernst", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Ernst", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "beau-fr\u00e8re du pasteur Pavillard"}, {"id": "68", "nom": "B\u00e9at-Rudolf Ernst", "f_m": "m", "prenom": "B\u00e9at-Rudolf", "nom_1": "Ernst", "nom_2": "d'Ernst", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de la France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "officier bernois au service de la France, capitaine depuis 1760, colonel en 1782, mar\u00e9chal de camp en 1788, dernier bailli de Romainm\u00f4tier"}, {"id": "69", "nom": "Mme. Faure", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Faure", "nom_2": "de Faure", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9, \u00e9pouse de M. Faure"}, {"id": "70", "nom": "M. Faure", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Faure", "nom_2": "de Faure", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "71", "nom": "Mme. Fornerey", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Fornerey", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "72", "nom": "Mmes. Fremont", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Fremont", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9 "}, {"id": "73", "nom": "M. Frey", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Frey", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "pr\u00e9cepteur", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "74", "nom": "Marguerite Gaudard", "f_m": "f", "prenom": "Marguerite", "nom_1": "Gaudard", "nom_2": "de Betuzy", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "75", "nom": "Jean-Abraham-Rodolphe Gaulis", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Abraham-Rodolphe", "nom_1": "Gaulis", "nom_2": "Le sec\u00e9taire ballival Gaulis", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "notaire, jur\u00e9, secr\u00e9taire ballival", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "secr\u00e9taire ballival depuis 1739"}, {"id": "76", "nom": "M. Gaytan", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Gaytan", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "violoniste", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "77", "nom": "Philippe-Fran\u00e7ois Gentils", "f_m": "m", "prenom": "Philippe-Fran\u00e7ois", "nom_1": "Gentils", "nom_2": "de Gentils", "nom_3": "le Marquis de Gentils", "nom_4": NaN, "profession": "gouverneur (?), gentillhomme fran\u00e7ais, propri\u00e9taire de Mon-Repos", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "marquis de Langallerie, a \u00e9pous\u00e9 une de Constant-Rebecque, vit \u00e0 Lausanne"}, {"id": "78", "nom": "Ang\u00e9lique Gentils de Langallerie", "f_m": "f", "prenom": "Ang\u00e9lique", "nom_1": "Gentils de Langallerie", "nom_2": "la Marquise de Gentils", "nom_3": "de Gentil", "nom_4": NaN, "profession": "Marquise", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Philippe-Fran\u00e7ois Gentils, n\u00e9e Ang\u00e9lique de Constant-Rebecque"}, {"id": "79", "nom": "Edward Gibbon", "f_m": "m", "prenom": "Edward", "nom_1": "Gibbon", "nom_2": "Gibon", "nom_3": "Gibbs", "nom_4": "Gibonne", "profession": "Historien", "rang social": NaN, "residence": "Pension Henry Crousaz de Mezery, rue de Bourg", "remarques": NaN}, {"id": "80", "nom": "Demoiselles Giron", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Giron", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "81", "nom": "Alexandre de Golowkin", "f_m": "m", "prenom": "Alexandre", "nom_1": "Golowkin", "nom_2": "de Golowkin", "nom_3": "de Golofkin", "nom_4": NaN, "profession": "comte, seigneur de Monnaz sur Morges", "rang social": "comte", "residence": "terre de Monnaz au dessus de Morges", "remarques": "fervent disciple de Rousseau"}, {"id": "82", "nom": "Wilhelmine de Golowkin", "f_m": "f", "prenom": "Wilhelmine", "nom_1": "Golowkin", "nom_2": "de Golowkin", "nom_3": "de Golofkin", "nom_4": NaN, "profession": "comtesse", "rang social": "comtesse", "residence": "Ch\u00e2teau de Mezery", "remarques": "\u00e9pouse de Alexandre de Golowkin, n\u00e9e Wilhelmine de Mosheim"}, {"id": "83", "nom": "Mme. de Goumoens", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Goumoens", "nom_2": "de Goumoens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Nicolas-Th\u00e9odore de Goumoens, officier au service de la Hollandre"}, {"id": "84", "nom": "La petite Grand", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Grand", "nom_2": "la petite Grand", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9e"}, {"id": "85", "nom": "Major George Grand", "f_m": "m", "prenom": "George", "nom_1": "Grand", "nom_2": "le Major Grand", "nom_3": "Grand de St-Laurent", "nom_4": NaN, "profession": "Banquier, major dans la milice vaudoise", "rang social": NaN, "residence": "maison pr\u00e8s de l'\u00e9glise St-Laurent", "remarques": "Banquier \u00e0 Lausanne, puis \u00e0 Amsterdam d\u00e8s 1771, major dans la milice vaudoise depuis 1760"}, {"id": "86", "nom": "Anne-Catherine Grand", "f_m": "f", "prenom": "Anne-Catherine", "nom_1": "Grand", "nom_2": "Grand de St-Laurent", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de George Grand, n\u00e9e Anne-Catherine Lalouet"}, {"id": "87", "nom": "Jacques Grand", "f_m": "m", "prenom": "Jacques", "nom_1": "Grand", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Banquier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Banquier, n\u00e9 en 1716, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1764"}, {"id": "88", "nom": "Fran\u00e7oise-Elisabeth Grand", "f_m": "f", "prenom": "Fran\u00e7oise-Elisabeth", "nom_1": "Grand", "nom_2": "Grand l'Angloise", "nom_3": "l'Angloise", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jacques Grand, n\u00e9e Fran\u00e7oise-Elisabeth Leclerc de Virly, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Beverley (Yorkshire) en 1783"}, {"id": "89", "nom": "Lisette Grand", "f_m": "f", "prenom": "Lisette", "nom_1": "Grand", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "l'une des trois filles de M. et Mme. George Grand"}, {"id": "90", "nom": "Therese Grand", "f_m": "f", "prenom": "Therese", "nom_1": "Grand", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "l'une des trois filles de M. et Mme. George Grand"}, {"id": "91", "nom": "Marianne Grand", "f_m": "f", "prenom": "Marianne", "nom_1": "Grand l'Angloise", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "l'une des trois filles de M. et Mme. George Grand"}, {"id": "92", "nom": "William Guise", "f_m": "m", "prenom": "William", "nom_1": "Guise", "nom_2": "Geys", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fils de SirJohn Guise, Bart,, du Comt\u00e9 de Gloucester, W. Guise, plus tard Sir W. Guise, fut membre du Parlement et mourut en 1783"}, {"id": "93", "nom": "Anne-Marie de Illens", "f_m": "f", "prenom": "Anne-Marie", "nom_1": "Illens", "nom_2": "de Illens", "nom_3": "Nanette", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "maison \u00e0 la Palud", "remarques": "fille a\u00een\u00e9e du conseiller Marc-G\u00e9rard de Illens, \u00e9pousa le 13 mai 1764 Jacob van Berchem"}, {"id": "94", "nom": "Marc-G\u00e9rard de Illens", "f_m": "m", "prenom": "Marc-G\u00e9rard", "nom_1": "Illens", "nom_2": "de Illens", "nom_3": "Conseiller d'Illens", "nom_4": NaN, "profession": "membre du conseil des XXIV", "rang social": NaN, "residence": "maison \u00e0 la Palud", "remarques": NaN}, {"id": "95", "nom": "Henriette-Marianne de Illens", "f_m": "f", "prenom": "Henriette-Marianne", "nom_1": "Illens", "nom_2": "de Illens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "maison \u00e0 la Palud", "remarques": "\u00e9pouse de Marc-G\u00e9rard de Illens, n\u00e9e Henriette-Marianne Roguin (1713-1768)"}, {"id": "96", "nom": "Marianne de Illens", "f_m": "f", "prenom": "Marianne", "nom_1": "Illens", "nom_2": "de Illens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "maison \u00e0 la Palud", "remarques": NaN}, {"id": "97", "nom": "David Jenner", "f_m": "m", "prenom": "David", "nom_1": "Jenner", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de Hollande, bailli de Lausanne", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1702-1790, bailli de Lausanne de 1763 \u00e0 1769"}, {"id": "98", "nom": "Jean Daniel Lemaire", "f_m": "m", "prenom": "Jean Daniel", "nom_1": "Lemaire", "nom_2": "le Maire", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "capitaine, banneret de St-Laurent", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "banneret de St-Laurent en 1763"}, {"id": "99", "nom": "Mme. Loubier", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Loubier", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9e, peut-\u00eatre une parente de Mme de Bons"}, {"id": "100", "nom": "M. de Loys", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Loys", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "101", "nom": "Marie Loys de Bochat", "f_m": "f", "prenom": "Marie", "nom_1": "Loys de Bochat", "nom_2": "de Bochat", "nom_3": "de Bocht", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "la Grotte", "remarques": "veuve de Charles Loys de Bochat, historien, professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie (1695-1754), n\u00e9e Marie Teysonni\u00e8re"}, {"id": "102", "nom": "Charles Loys de Cheseaux", "f_m": "m", "prenom": "Charles", "nom_1": "Loys de Cheseaux", "nom_2": "de Cheseaux", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fils cadet de Paul-Etienne Loys de Cheseaux, (1730-1789)"}, {"id": "103", "nom": "Judith Loys de Cheseaux", "f_m": "f", "prenom": "Judith", "nom_1": "Loys de Cheseaux", "nom_2": "de Cheseaux", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Paul-Etienne Loys de Cheseaux, n\u00e9e Judith de Crousaz, fille de Jean-Pierre de Crousaz, le philosophe"}, {"id": "104", "nom": "Etienne-Fran\u00e7ois-Louis Loys de Middes", "f_m": "m", "prenom": "Etienne-Fran\u00e7ois-Louis", "nom_1": "Loys de Middes", "nom_2": "de Middes", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de la France", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "105", "nom": "Lisette Loys de Villardin", "f_m": "f", "prenom": "Lisette", "nom_1": "Loys de Villardin", "nom_2": "de Villardin", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "106", "nom": "Edward Manners", "f_m": "m", "prenom": "Edward", "nom_1": "Manners", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "107", "nom": "Daniel Miron", "f_m": "m", "prenom": "Daniel", "nom_1": "Miron", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "avocat", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "avocat fran\u00e7ais qui vint se fixer \u00e0 Lausanne apr\u00e8s un s\u00e9jour en Hollande et acquit en 1736 un domaine sur le territoire de la commune de Jouxtens"}, {"id": "108", "nom": "Gabrielle Miron", "f_m": "f", "prenom": "Gabrielle", "nom_1": "Miron", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Daniel Miron, n\u00e9e Gabrielle Monfroy"}, {"id": "109", "nom": "Mlles. Miron", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Miron", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "filles de Daniel et Garielle Miron"}, {"id": "110", "nom": "Jean de Montrond", "f_m": "m", "prenom": "Jean", "nom_1": "Montrond", "nom_2": "de Montrond", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "colonel au service de Hesse-Darmstadt, assesseur baillival", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "mourut en 1816"}, {"id": "111", "nom": "Fr\u00e9d\u00e9ric Moula", "f_m": "m", "prenom": "Fr\u00e9d\u00e9ric", "nom_1": "Moula", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "gouverneur (?), professeur de math\u00e9matiques", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "avait \u00e9t\u00e9 professeur de math\u00e9matiques \u00e0 Saint-Petersbourg et \u00e0 Berlin et se retira \u00e0 Neuch\u00e2tel (1703-1782)"}, {"id": "112", "nom": "Mount Stuart", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Mount Stuart", "nom_2": "Mylord Mount stuart", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "113", "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Muller", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "nom_1": "Muller", "nom_2": "l'Assesseur Muller", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "seigneur de la Mothe, assesseur baillival \u00e0 Lausanne", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "114", "nom": "Albert de Mullinen", "f_m": "m", "prenom": "Albert", "nom_1": "Mullinen", "nom_2": "de Mullenen", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Bailli de Laupen, tr\u00e9sorier des pays de langue fran\u00e7aise", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1732-1807"}, {"id": "115", "nom": "Mme. de Mullinen", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Mullinen", "nom_2": "de Mullinen", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "116", "nom": "Mlles. de Murizet", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Murizet", "nom_2": "de Murizet", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "117", "nom": "Johm Murray", "f_m": "m", "prenom": "John", "nom_1": "Murray", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "118", "nom": "Lord Palmerston", "f_m": "m", "prenom": "Henry Temple", "nom_1": "Palmerston", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "membre du Parlement", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "2\u00e8me vicomte Palmerston 1739-1802, fr\u00e9quents voyages en Italie, p\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre homme d'Etat"}, {"id": "119", "nom": "Mme. Pavillard", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Pavillard", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "\u00e9pouse de Daniel Pavillard, n\u00e9e Ernst", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "120", "nom": "Daniel Pavillard", "f_m": "m", "prenom": "Daniel", "nom_1": "Pavillard", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "pasteur, principal de coll\u00e8ge, professeur de latin et d'histoire ancienne", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1704-1775, pasteur \u00e0 Lausanne de 1748 \u00e0 1765 puis principal au coll\u00e8ge ou il enseigne latin et histoire ancienne. Gibbon fut en pension chez lui lors de son premier s\u00e9jour"}, {"id": "121", "nom": "M. Piggot", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Piggot", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "122", "nom": "Georges-Louis Polier", "f_m": "m", "prenom": "George-Louis", "nom_1": "Polier", "nom_2": "le Major Polier", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier au service de Hollande, puis de Prusse", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "officier au service de Hollande, puis de Prusse, 1718-1793"}, {"id": "123", "nom": "Jeanne-Fran\u00e7oise Polier", "f_m": "f", "prenom": "Jeanne-Fran\u00e7oise", "nom_1": "Polier", "nom_2": "la capitaine Polier", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jacques-Henry-Etienne Polier de Chavannes, n\u00e9e Jeanne-Fran\u00e7oise Moreau de Brosses"}, {"id": "124", "nom": "Jeanne Polier", "f_m": "f", "prenom": "Jeanne", "nom_1": "Polier", "nom_2": "l'a\u00een\u00e9e", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille de Jeanne-Fran\u00e7oise Polier, n\u00e9e en 1722"}, {"id": "125", "nom": "Antoine-No\u00e9 Polier de Bottens", "f_m": "m", "prenom": "Antoine-No\u00e9", "nom_1": "Polier de Bottens", "nom_2": "Polier, Antoine Louis", "nom_3": "l'Indien", "nom_4": "Le Grand Ministre", "profession": "Grand ministre, pasteur", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "pasteur \u00e0 Lausanne de 1743 \u00e0 1783, ann\u00e9e de sa mort"}, {"id": "126", "nom": "Antoinette-Elisabeth-Suzanne Polier de Bottens", "f_m": "f", "prenom": "Antoinette-Elisabeth-Suzanne", "nom_1": "Polier de Bottens", "nom_2": "Madame de Bottens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Antoine-No\u00e9 Polier de Bottens, n\u00e9e Antoinette-Elisabeth-Suzanne Lagier de Pluviannes"}, {"id": "127", "nom": "Antoine Polier de Saint-Germain", "f_m": "m", "prenom": "Antoine", "nom_1": "Polier de Saint-Germain", "nom_2": "de St-Germain", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "banneret, conseiller", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1705-1797, fut bourgmestre de 1766 \u00e0 1769"}, {"id": "128", "nom": "Henriette-Fran\u00e7oise Polier de Saint-Germain", "f_m": "f", "prenom": "Henriette-Fran\u00e7oise", "nom_1": "Polier de Saint-Germain", "nom_2": "de St-Germain", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Antoine Polier de Saint-Germain, n\u00e9e Henriette-Fran\u00e7oise de Chandieu"}, {"id": "129", "nom": "Mme. Porta", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Porta", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "130", "nom": "Mme. Portaz", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Portaz", "nom_2": "la Colonelle Portaz", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean-Antoine Portaz (1715-1766), n\u00e9e Louise-Marguerite Porta"}, {"id": "131", "nom": "Mme. Portaz Stetler", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Portaz Stetler", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "132", "nom": "Major Ridley", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Ridley", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "major", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "133", "nom": "Catherine-Rose Roel", "f_m": "f", "prenom": "Catherine-Rose", "nom_1": "Roel", "nom_2": "la Roel", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Guillaume Roel, n\u00e9e Catherine-Rose Secretan"}, {"id": "134", "nom": "Guillaume Roel", "f_m": "m", "prenom": "Guillaume", "nom_1": "Roel", "nom_2": "Hollandois", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": "Renens sur Roche", "remarques": "n\u00e9 \u00e0 Utrecht en 1740,propri\u00e9taire de Renens sur Roche, mourut en 1801"}, {"id": "135", "nom": "Mlle. Rosset", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Rosset", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "soeur de Pierre-Antoine-Louis Rosset"}, {"id": "136", "nom": "Jean-Alphonse Rosset de Rocherfort", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Alphonse", "nom_1": "Rosset de Rochefort", "nom_2": "le professeur Rosset", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "professeur de th\u00e9ologie didactique de l'Acad\u00e9mie", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "137", "nom": "Antoine-Emmanuel Rosset de Rochefort", "f_m": "m", "prenom": "Antoine-Emmanuel", "nom_1": "Rosset de Rochefort", "nom_2": "le Boursier", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "m\u00e9decin, conseiller, boursier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "m\u00e9decin de sa profession, 1703-1798, conseiller et boursier de 1704 \u00e0 1765, sa femme \u00e9tait n\u00e9e Anne-Marie-Sophie Franconi (1704-1776)"}, {"id": "138", "nom": "Mme. Salchli", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Salchli", "nom_2": "Sachli", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean Salchli (1724-1808), professeur d'h\u00e9breu \u00e0 l'Acad\u00e9mie"}, {"id": "139", "nom": "M. de Salis", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Salis", "nom_2": "de Salis", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "140", "nom": "Louis-Andr\u00e9 Saussure de Boussens", "f_m": "m", "prenom": "Louis-Andr\u00e9", "nom_1": "Saussure", "nom_2": "Saussure de Boussens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "officier au service d'Espage (1706-1777)"}, {"id": "141", "nom": "Benjamin de Saussure", "f_m": "m", "prenom": "Benjamin", "nom_1": "Saussure", "nom_2": "de Vernand", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "seigneur de Vernand-dessus et de Boussens (1706-1784), p\u00e8re de Victor Saussure"}, {"id": "142", "nom": "Victor-Benjamin de Saussure", "f_m": "m", "prenom": "Victor-Benjamin", "nom_1": "Saussure", "nom_2": "de Saussure", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "fonctionnaire", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "Fils de Benjamin de Saussure, apr\u00e8s avoir rempli diverses charges, dernier bourgmestre de Lausanne (1796-1798),1737-1811"}, {"id": "143", "nom": "Philippe-Fran\u00e7ois Gentils de Saussure de Saint-Cierge", "f_m": "m", "prenom": "Philippe-Fran\u00e7ois-Jacques", "nom_1": "Saussure de Saint-Cierge", "nom_2": "de St-Cierge", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "baron de Bercher, seigneur de Bettens, officier au service de Hollande"}, {"id": "144", "nom": "Fran\u00e7oise-Madeleine de Saussure de Saint-Cierge", "f_m": "f", "prenom": "Fran\u00e7oise-Madeleine", "nom_1": "Saussure de Saint-Cierge", "nom_2": "de St-Cierge", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Philippe-Fran\u00e7ois-Jacques de Saussure de Saint-Cierge, n\u00e9e Fran\u00e7oise-Madeleine Bidaud du Lignon"}, {"id": "145", "nom": "Fran\u00e7ois de Seigneux", "f_m": "m", "prenom": "Fran\u00e7ois", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": "le Pr\u00e9sident Seigneux", "nom_4": NaN, "profession": "assesseur baillival, juge, auteur d'ouvrages de jurisprudence", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1699-1775, pr\u00e9sident du Conseil du duc d'Aremberg"}, {"id": "146", "nom": "Jean-Daniel de Seigneux", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Daniel", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": "le Capitaine Seigneux", "nom_4": NaN, "profession": "officier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fils de Fran\u00e7ois de Seigneux et officier au service de Pi\u00e9mont, 1725-1795"}, {"id": "147", "nom": "Fran\u00e7oise-Charlotte de Seigneux", "f_m": "f", "prenom": "Fran\u00e7oise-Charlotte", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": "la capitaines Seigneux", "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean-Daniel de Seigneux,n\u00e9e Fran\u00e7oise-Charlotte Gaudard"}, {"id": "148", "nom": "Jean-Samuel de Seigneux", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Samuel", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "bourgmestre", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "bourgmestre de 1733 \u00e0 1766"}, {"id": "149", "nom": "Julia de Seigneux", "f_m": "f", "prenom": "Julia", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": "la petite femme", "nom_4": "la petite", "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Philippe-Louis de Seigneux (1735-1806), n\u00e9e Julia Von Huhnziger, d'Aarau"}, {"id": "150", "nom": "Rose de Seigneux", "f_m": "f", "prenom": "Rose", "nom_1": "Seigneux", "nom_2": "de Seigneux", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille de Fran\u00e7ois de Seigneux"}, {"id": "151", "nom": "Gabriel Seigneux de Correvon", "f_m": "m", "prenom": "Gabriel", "nom_1": "Seigneux de Correvon", "nom_2": "le Boursier Seigneux", "nom_3": "ancien Boursier de Correvon", "nom_4": NaN, "profession": "auteur", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "1695-1775, auteur d'ouvrages divers, boursier de 1740 \u00e0 1744"}, {"id": "152", "nom": "Madeleine-Jaqueline-Louis de Senarclens", "f_m": "f", "prenom": "Madeleine-Jacqueline-Louis", "nom_1": "Senarclens", "nom_2": "de Senarclens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse d'Auguste-Victor de Senarclens (1733-1808), seigneur de Grancy, n\u00e9e Madeleine-Jaqueline-Louise de Chandieu-Chabot"}, {"id": "153", "nom": "Mlle. de Senarclens de Vufflens", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Senarclens de Vufflens", "nom_2": "de Wuiflens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Pas d'information", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "fille de Anne de Senarclens de Vufflens"}, {"id": "154", "nom": "Anne de Senarclens de Vufflens", "f_m": "f", "prenom": "Anne", "nom_1": "Senarclens de Vufflens", "nom_2": "de Wuiflens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Henri-Louis de Senarclens, officier au service de Hollande, n\u00e9e Anne de Gingins-Ecl\u00e9pens, 1727-1796"}, {"id": "155", "nom": "Lord Sheffield", "f_m": "m", "prenom": "John Baker", "nom_1": "Sheffield", "nom_2": "John Baker Holroyd", "nom_3": "Lord Sheffield", "nom_4": NaN, "profession": "Homme politique", "rang social": "Lord", "residence": NaN, "remarques": "1735-1821, membre du parlement d\u00e9s 1780, Lord Sheffield d\u00e8s 1782"}, {"id": "156", "nom": "M. Shuttleworth", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Shuttleworth", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "157", "nom": "M. Sydney", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Sidney", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": "gentilhomme anglois", "residence": NaN, "remarques": "non identif\u00e9"}, {"id": "158", "nom": "Samuel-Auguste-Andr\u00e9-David Tissot", "f_m": "m", "prenom": "Samuel-Auguste-Andr\u00e9-David", "nom_1": "Tissot", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "m\u00e9decin", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "159", "nom": "Charlotte Tissot", "f_m": "f", "prenom": "Charlotte", "nom_1": "Tissot", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Samuel-Auguste-Andr\u00e9-David Tissot, n\u00e9e Charlotte Dapples, femme divorc\u00e9e de Marc-Antoine Porta"}, {"id": "160", "nom": "Professeur Th\u00e9odore-Louis de Treytorrens", "f_m": "m", "prenom": "Th\u00e9odore-Louis", "nom_1": "Treytorrens", "nom_2": "professeur de traytorrens", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "professeur", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "professeur de math\u00e9matique \u00e0 l'Acad\u00e9mie"}, {"id": "161", "nom": "Albert de Tscharner", "f_m": "m", "prenom": "Albert", "nom_1": "Tscharner", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "bailli", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "bailli de Lausanne de 1755 \u00e0 1763"}, {"id": "162", "nom": "M. Tysson", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Tysson", "nom_2": "Tyson", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "163", "nom": "Mme. Vallon", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Vallon", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "164", "nom": "Jacob Berthout Van Berchem", "f_m": "m", "prenom": "Jacob Berthout", "nom_1": "Van Berchem", "nom_2": "Van-Berghen", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "hollandais en s\u00e9jour \u00e0 Lausanne, \u00e9pousa Anne-Marie de Illens et se fixa au Pays de Vaud, 1736-1793"}, {"id": "165", "nom": "Mlle. Vernet", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Vernet", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "166", "nom": "Baron de Wolf", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Wolf", "nom_2": "de Wolf", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "baron", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": NaN}, {"id": "167", "nom": "M. Wuest", "f_m": "m", "prenom": NaN, "nom_1": "Wuest", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9"}, {"id": "168", "nom": "Mme. Wuest", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Wuest", "nom_2": NaN, "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "non identifi\u00e9, \u00e9pouse de M. Wuest"}, {"id": "169", "nom": "Prince Louis Eug\u00e8ne de Wurtemberg", "f_m": "m", "prenom": "Louis Eug\u00e8ne", "nom_1": "Wurtemberg", "nom_2": "de Wirtemberg", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Prince", "rang social": "Prince", "residence": NaN, "remarques": "1731-1795, 2\u00e8me fils du duc Charles-Albert, \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Lausanne avec ses fr\u00e8res, y revint de 1763 \u00e0 1767, duc regnant de 1763 \u00e0 sa mort"}, {"id": "170", "nom": "Princesse Sophie de Wurtemberg", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Wurtemberg", "nom_2": "de Wirtemberg", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "Princesse", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Louis-Eug\u00e8ne de Wurtemberg, n\u00e9e Sophie comtesse de Beichlingen"}, {"id": "171", "nom": "Jean-Fran\u00e7ois Wylliamoz", "f_m": "m", "prenom": "Jean-Fran\u00e7ois", "nom_1": "Wylliamoz", "nom_2": "le capitaine Wylliamoz", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": "officier", "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "officier au service d'Angleterre"}, {"id": "172", "nom": "Mme. Wylliamoz", "f_m": "f", "prenom": NaN, "nom_1": "Wylliamoz", "nom_2": "Willyamoz l'Angloise", "nom_3": NaN, "nom_4": NaN, "profession": NaN, "rang social": NaN, "residence": NaN, "remarques": "\u00e9pouse de Jean-Fran\u00e7ois Wylliamoz"}]